# Exercise 03

## 針對讀取
1. 查詢 slow query，並盡可能改善此部分查詢之語句以及檢視正規劃是否沒有做好。
2. 檢查 Index 是否有設置，或者避免有多餘的 Index 的配置導致查詢速度降低。
3. 依照資料情境針對資料庫做 partition 的設置（e.g. 依照年份做分割）。
4. 建置 sql server 叢集，一台用於寫入，其餘依照系統承載量開啟多台讀取用之伺服器，並依照情境規劃是否有需要建置快取伺服器（Redis Server）。

## 針對寫入
1. 若一次新增多筆資料可以使用單行 Insert 語句插入多筆資料。
2. 避免一次操作建立多次 transaction，盡可能一個 transaction 包含多行 sql 語句。